（中醫研究）點樣用科學角度黎解釋中醫?

例如肝腎陰虛咁，陰虛內熱令津液損耗，點樣用科學角度黎解釋呢個原理？

無得解釋 兩個系統唔同
才疏學淺，試下，有錯請屌
陰虛，人體新陳代謝加快，
相對西醫，中醫的五臟屬功能性分類，
肝腎不單指肝臟及腎藏，包括但不限於，
腎臟為例涉及水液化謝，生殖功能等等，仲會協助其他功能，
例如脾胃的消化功能，中醫講既腎中元陽有溫脾作用，
要解釋首先要暸解肝腎的功能，之後就是陰虛，
呢Ｄ上網可以搵到，都有講中西醫既觀點。

依家只講陰虛內熱令津液損耗，陰虛體質，人身新陳代謝加快，
全身生理，細胞處於十分活躍的狀態，水液代謝加快，
液體補充又不足，患病常有口渴症狀，飲極都唔解渴，失眠等等，
以中醫消渴証(糖尿)為例，三多，多喝多食多尿，
就是陰虛新陳多代謝加快了，引起身體一系列問題，
身體是有機的整體，某一部分出現問題，會在身體內引起蝴蝶效應，
最後才引起患者發現的症狀。

所以中醫的治法是尋找引起你病的原因（病因），
解決病因（治本），後繼引起的症狀自然會慢慢康復，
非頭痛醫頭痛，醫引起頭痛的病因，自然藥到病除。
ＳＯＲＲＹ離題。

要完全用西醫角度或者科學去解釋得通中醫，非常難。

當然中醫都唔係全部治本不治標，
急則治其標，緩則治其本，因應病者情況選擇。